屯門色魔。搜魔記-連環姦劫殺 十女三人死 睇完先知原來不是差人破案

繼「雨夜屠夫」林過雲，「屯門色魔」林國偉是最駭人的連環殺手。一年多間，他強姦或搶劫的女士多達十人，更扼死其中三人，出手快如獵豹，神秘莫測，令全城恐慌。案件主管羅家強在今集《重案解密》，大談他如何運用當年的新方法搜索色魔，包括催眠的士司機，憶記可疑人士，終撥開調查迷霧，鎖定色魔身份。

九二年，屯門區婦女最黑暗、最惶恐的日子。

友愛邨、大興邨和建生邨接連發生五宗強姦案，多名凌晨歸家的女住客，遭受一名神秘男子拖到大廈的後樓梯蹂躪，扼頸強姦，再搶劫財物。

九三年二月二十四日，五十歲主婦李慶竹戰後失蹤，被發現倒斃所住的友愛邨愛信樓後樓梯，頸上有手指扼勒的傷痕，衣服上有精液，這時候，不單屯門居民，全城都陷入恐慌，因為蹂躪弱女已無法滿足「屯門色魔」的獸性，他已變成殺人狂魔！

屯門色魔肆虐約一年，懸而未破，居民、區議員舉大字報怒吼，斥責警方束手無策，居民自發組成自衞巡更隊，護送女士歸家。

空前而沉重的壓力，排山倒海而來，時任新界北重案組高級督察羅家強臨危受命，接手調查「屯門色魔」一案，第一件事，他著同袍把過去一年屯門所有風化案檔案送過來，希望從種種蛛絲螞跡，先歸納色魔特徵，再抽絲剝繭，鎖定其身份，好撒下天羅地網，繩之於法。

他看著檔案，好不頭痛，因為受害人的年齡、背景不盡相同：

九二年四月二十四日凌晨三時許，十九歲少女回屯門友愛邨愛明樓住所，步出電梯時，突然被人勒緊頸項，硬扯出升降機，拖到後樓梯強姦，並被搶劫手袋及金飾。

九二年六月二十六日，凌晨四時半，三十二歲夜總會女侍應回屯門建生邨時，被同一手法強姦，財物損失，除了現金，還有耳筒錄音機！？

兩個月後，屯門新和里一名三十九歲女子亦被扼頸，拖入草叢強姦。

九二年十二月，色魔兩次出動，手法如出一轍！

十二月四日，目標是大興邨興平樓一名夜歸女。

二十八日，獵物是一名婦人，她與丈夫唱卡拉OK，丈夫因上早班先行離去，她回家時不幸在友愛邨愛德樓梯間被強暴。

九三年二月二十四日的案，就是震撼屯門居民的五十歲主婦被扼殺案。這次色魔並未強姦受害人，但卻在其身上射精。

十九歲乖乖女、三十歲卡拉OK侍應、以至五十歲主婦都是獵物。

「屯門色魔，你究竟是誰？」羅Sir一邊打沙包健身，一邊暗喊。

一拳一拳打著，靈光一閃，想起受害人有兩項共通特徵：

她們都蓄有長髮。

乘的士回家。

綜合數宗強姦案及姦殺案，羅Sir歸納出兇徒有三個犯案特徵：

第一。案發現場集中在屯門區。

第二。除了第三宗案的受害人是被拖入草叢強姦，其餘受害人都是在屯門的屋邨後樓梯遇害。

第三。受害人都是被扼頸，死者李慶致死原因正是扼頸窒息致死（Strangle to death），法醫在其頸部，發現三隻手指的明顯瘀痕。

由此，羅Sir得出五個結論：

一。色魔住在屯門區的屋邨，因此熟悉地形，能一擊即中。

二。案發現場旁邊的住戶聽不到任何求救聲，色魔不單熟悉環境，還非常冷靜敏捷。

三。色魔強姦受害人期間，會扼住其頸部，可見他有扼頸癖好，可能享受受害人被扼頸時發出的叫聲，產生特別慾望，追求暴力快感而不斷犯案。

四。色魔能用手指扼斃人，指力驚人，相信是身裁健碩的人士。

五。色魔犯案後掠去受害人的提款卡，能夠迅速到不同地區的櫃員機提款，他極可能是駕車人士。

大部份受害人均即時報案，令警方得到色魔的精液樣本，但她們在混亂中未能認清兇者面貌，只得一些模糊的印象，如身材、髮型、口音等。

地氈式問卷調查已做，但一無所得。羅Sir決定用其他方法調查。

一名的士司機曾接載受害人，他依稀記得，在屯門公路行駛時，就有一輛私家車緊緊尾隨，直跟受害人至友愛邨下車。

「但事隔一年，我已忘記很多細節。」他懊惱地說。

羅Sir怎會放過汪洋中唯一木樁，他找來催眠師，為這名司機進行催眠。

「那是一輛白色車，日本車.....」司機經催眠後，迷迷糊糊說了出來。

「很大的突破，大大收窄調查範圍，可以集中調查屯門區有白色日本私家車的車主或司機。」

但這樣的車主或司機很多，連涉及的相關人士，接近一萬人。

為了進行有效分析，警方出動當時最先進的電腦系列MIIDSS（Major Incident Investigation & Disaster Support System，嚴重罪案調查系統），協助分析資料，將調查目標收窄到最細範圍。

羅Sir又在重案組抽調女警到屯門幾個屋邨「放蛇」，引色魔上釣。

當時法證部門剛引進DNA鑑證技術，於是著力分析殘留在受害人衣物的精液，以便在拘捕到色魔時，進行DNA配對。後來，屯門色魔落網，DNA配對結果成為確認犯案人身分的有力證據。

九三年四月十四日，再有一名二十二歲的士高唱片騎師深夜回到大興邨興盛樓的住所，被人扼斃。同樣，金飾被劫去。

此案後，色魔一度銷聲匿跡，羅Sir十分擔心，「色魔不再出現，真相可能石沉大海，無法還受害人公道。」

但色魔姦殺成癮，只忍手一個月，九三年五月二十四日凌晨四時許，他再度出動，不過今次他轉移陣地，在紅磡益豐大廈將二十三歲卡拉OK公關強姦，事後因要求與受害人「做朋友」，受到拒絕和重摑，狂性大發下，又將她扼斃。

原來，屯門色魔因風聲緊，搬到姐姐紅磡住所暫住。

同年七月十一日，在下鄉道他又姦劫三十歲少婦。

他精明敏捷，來去自如，最後卻過不了空虛一關，栽在自己手上。

九三年八月五日，他看中了一名二十歲少女，在同區的美景街強姦她後，迫她交出電話號碼，相約翌日再見面和看戲。

少女到紅磡警署報案，該署警員覺得匪夷所思，差點錯過時機，放虎歸山。

「他們不相信色魔會應約，所以當日只派出兩名警察陪同受害人應約，誰知色魔真的出現，他孔武有力，激烈反抗，幸好受害人任職懲教署的弟弟陪伴到場，合三人之力，才將色魔制服。」

羅Sir收到通知，馬上到警署見被捕者，綜合各樣資料，他相信眼前人就是屯門色魔，於是帶回新界總部調查。

羅SIR幸運度高

二十歲少女..應該唔錯...姦完想做SP

18-19歲做到懲教？
一定好大隻

一打三 , 主力一定是細佬 , 2個差人跳出跳入咁

跳出跳入

最後輸自己on9自爆

羅SIR仲好意思大大聲

都係要靠人不斷犯案又拉到
如果當年佢金盆洗手
真係一世都捉唔到佢

催眠真係有用？

個警察勁負碌領左工

羅sir 講既所謂五點分析，同話呀媽係女人有咩分別

現代版常威

其實唔係佢自己on9，而係俾鬼迷
佢自己受靶嗰陣都話係，迷迷糊糊約咗受害人出來

好彩o個時仲係英治
如果而家根本冇人信個犯會自爆
第一時間會諗係咪自編自導自演交數

屯門色魔套戲都有講，幾好睇
依家未必搵得番

不過諗諗下
係咪真係全部都係屯門色魔做
係咪單單都有精液樣本

話有話例外手法，會唔會有模凝犯消搖法外緊

雨夜屠夫都係咁

我覺得起碼有1打受害人冇報案

聽過一位阿叔講屯門色魔有兩個人，而警差拉咗嘅係其中一位

警察真係好嘢
連破案個機會麵差啲冇埋
好彩懲教仔做到嘢

奇拿同第二奇拿？

當年啲警察同弱智小學雞不相伯仲

另外2件阿sir , 一件call增援一件叫人咪走，我估

啲女人俾人強姦完心理平衡唔到
或者對強姦犯產生依賴
多數會走去做雞做性奴

有樣學樣，反正姦完都係入屯門色魔數，一齊埋單

葉繼歡都係

所以我覺得奇 一路犯案方式都係冷靜快 完事就繼續無發生過咁 再搵下個目標 但最後竟然會感情用事約返個受害人出黎
以前好多呢啲案最後都係有啲奇怪野令到個犯自己斷正

有dna應冇可能

看過分析，愈來愈有自信，認為自己可控制一切，亦愈來愈想挑戰

當年為求盡快拉人，屈人係警隊慣常做法

九龍灣USB單嘢
連個受害人個IG都話唔知姦佢條友咁大隻

坐監有冇比人打到仆街

另一個咪個呀叔

佢係唯一一個唔會俾人打既強姦犯

點解

點解隔離左？

之前睇過篇報導，佢本身已經大隻，入冊後好勤力做gym, 冇人敢蝦佢

所以先問係咪單單都有dna樣本

有無色魔個樣睇下？

咁啱捉佢個個又係懲教

羅Sir又在重案組抽調女警到屯門幾個屋邨「放蛇」，引色魔上釣。

痴線，真係唔知邊個夠膽做
派樣衰嗰啲又無效果

羅sir所有plan都唔work

True detective

有鬼故話
啲犯夜晚見到佢背後有好多女鬼跟住

果個係雨夜屠夫

有冇得假釋

連登Ｄ基佬一定好想俾佢搞

受害人之後既生活點過
回味

應該好粗暴，死了3個一定勁反抗

冇人搞佢係因為好撚大隻
睇之前啲你問我答有人講

講咁耐發覺根本冇阿sir冇關

你老母就係咁生你條弱智仔出黎

如果拉到你，之前姦嘅咪入晒你數？

好恐怖

記得屯門色魔個樣好似大陸佬

點解依家無晒呢d連環色魔

90年代，少女有機會是處

去晒番工供樓啦

覺唔覺自從internet 出現後，呢個世界少咗連環殺手

cctv成街

屯門色魔都幾撚好力

林餘生都要於牢獄渡過，而他入獄後繼續進修，於2002年考獲英國倫敦工商會考試(LCCI)並獲發證

根本係連環唔到就失手

諗起殺人回憶套戲

係 以前科技未夠好真係好恐怖

我咁睇
通常d犯做呢d野都會好自豪
好想同人share
以前網路世界唔發達
佢地犯完案屈埋屈埋好辛苦
潛意識其實好想俾人知，所以精神力稍為弱d就唔覺意自爆左

食屎啦

十幾條人生同人生比你改變

就咁諗有interne嘅話應該多咗先啱？
可以得到更多人注意力，好多連環殺手都係細個冇乜人錫，attention whore黎
當然而家咁多天眼

危險人物

講左一大段野 最後同羅sir完全冇關係

最好笑所有plan都廢

睇怕都係。同之前巴士放針件案一樣道理咋嘛一直拉唔到人。依家拉到人就所有野都入哂你數

二十歲少女信差佬會保護佢先參與放蛇

點知差佬唔信 剩係派兩個去跟

如果衰咗 個少女都幾慘

屌 嗰條女假架
拎呢啲野上位 等俾天收

睇過雲海本書話
個色魔錄口供
自己講晒點殺 點做 然後又話身邊好多靈係到 好驚咁

唔知有無記錯

扮良好表現博早日 review

點解呢家香港冇曬呢d 連環殺手同色魔

假受害人扮
勿認真

應該搞錯雨夜屠夫
因為佢只係殺咗3個人
其他都齋姦

寶馬山單嘢好似都係犯人自爆先捉到

一拳一拳打著，靈光一閃
羅Sir歸納出
阿媽係女人。

屯門色魔案 破案警官訓練殉職

1992至1993年，「屯門色魔」林國偉連環犯案，在深夜強姦10名女子並殺害其中3人，警方雖曾派出女警作「香餌」，但也未能成功找出林國偉。不過林其後邀約一名21歲女受害人看電影，結果林被埋伏警員拘捕，最後多項謀殺及強姦罪成，判囚終身。

該案由時任總督察王永基負責調查，破案後榮升警司，但王不幸於1998年，在機動部隊體能訓練時猝死，終年39歲，王生前與女星吳家麗相戀多年

姦左咁多先衰係自己手，應該性上癮到一個點先咁，宜家個個打丁叫雞邊有咁多強姦

個樣又唔太差，心理變態無樣睇，好眉好貌生沙塞

係我

屯門色魔案—判刑
林國偉在庭上承認15項強姦及行劫罪，否認餘下的3項謀殺罪，堅稱自己是錯手殺人，庭上的受害者家屬反應激烈。
辯方律師找來兩名精神科醫生替林國偉辯護，精神報告指他自幼缺乏家庭溫暖，林國偉有5兄弟姊妹，母親於林3歲時出走，父親酗酒殘暴，形成他孤僻的性格，朋友極少，喜歡欺負小動物。中一輟學，愛好飛車，在工作常遇挫折，感情路上常被拋棄，以酒精和自慰解決空虛，惡性遁環下形成精神失常。
不過控方指，被告只是患上反社會人格的疾病，並非精神病。這宗案件原有127名證人，聆訊本需兩個月，但基於被告人認罪，聆訊縮減至5天。
陪審團一致裁定，被告3項謀殺罪成，需判處終身監禁。法官認為，被告犯案時間極長，暴戾非常，對社會危害性巨大，連同另外8項強姦罪，法官罕有地重判他11項終身監禁，以顯示案件的嚴重程度。在香港，強姦罪一般入獄為5至15年，只有最嚴重的強姦罪會判處終身監禁。

原文網址：

而家咁多閉路電視

加上人人都有電話係手
影到小小都好有幫助

其實幫呢條人渣辯護係咩心態？

jack the ripper

法律上佢必須要咁做，呢個係大英帝國留下來的傳統，唔會睇你犯咩罪，唔理你有錢無錢，都要公平咁比律師你，律師都要盡力去幫你。無左就同中國一樣，係人治，想點就點。

條仆街似係想出返黎
不停做呢d野，例如信教、讀書
我覺得出唔出得返黎除左官判，仲要受害人／家人既決定
只要有一個家人唔比，都唔應該出返黎

警察真係好撚廢

22歲成個呀叔40歲咁，好撚野

咁都唔差haha？

有時喺街見到d見人就屌/自言自語既癲癲地中年女人 都會喺度諗
會唔會係曾經受過咩大刺激先搞成咁
例如俾人強姦過 etc

禁錯負皮

依條pk , 應該好大力咁箍頸，令到Ｄ女有死亡恐懼，大多數會就範因知逃不掉及怕冇命，但抵抗Ｄ佢會不停加重力度至獵物倒下為止

好心個警察回番禮比佢啦
人地幫你領工
仲當人係賊咁
冇佢自爆有撚得破案

但有啲真係好靈異呢

要唔要貼金鐘麥當勞連登合照
講真呢啲樣好正常，係矮少少姐

同連登神探啲分析一樣

逍遙呀

在雨中漫步
藍色街燈漸露
相對望
無聲緊擁抱著
為了找往日
尋溫馨的往日
消失了…

點解強姦時，真係可以掩住啲女把口一下聲都叫唔出？一叫成層都聽到咁濟啦

有cap圖嗎？

未做第二單已經被人拉左

我睇戲見到啲色魔用哥羅芬整暈條女？
哥羅芬係咩來，既然咁危險性高應該好難買，一聞就暈？

你要有獨立屋先有可能做禁室培慾，而你有獨立屋基本上就有女自動送上門，唔洗做變態佬。

fit姐，未去到好大隻喎

但上面啲描述無提過用藥

我睇危險人物都有拍到有用藥，色魔有個霜裝晒所有樽裝水

真

呢種犯罪成癮嘅好難金盆洗手，就算忍到一時，之後一定再犯罪

羅蛇你咁𨶙廢就咪認叻啦

哥羅芬的確好難買，哥羅芳就易D

應該好多00後唔知當年d舊式公屋有幾得人驚，
冇cctv冇看更冇鐵閘個個可以自出自入，有d好似石硤尾村果d幾棟樓都係打通晒（好似古惑仔3烏鴉劈友果度咁），後樓梯成日有道友追龍，大把搶野非禮破唔到案，當年呢單野真係搞到d女士唔敢咁夜返屋企，人心惶惶架

啲受害人睇唔過眼

賊真係有樣睇

點解我唔早啲出世

我細細個嗰陣住過秀茂坪舊公屋一排，依家拆咗，放學嗰陣見到有道友係消防喉附近坐喺度食唔知啲咩。勁恐怖，中間係樓梯同埋電梯但係條走廊好長。依家啲公屋靚好多啦，起碼樓下有大閘有保安先。

如果佢學華城案咁殺晒受害人咪唔會比人捉到～

但係d師奶好撚鍾龍係走廊打牌

道友就梗係食白粉啦，唔通食雞肶咩。
BYW，我35座

條友呢25年點解決性慾？

全線非徙置公屋加大閘好大程度係因為屯門色魔

一蚊雞保鏢就係咁嚟

不過而家d閘同保安同冇有咩分別

好正常～

你睇下當年普通人乜樣先～

我嗰陣住22座
搬走咗一陣就發生童黨燒屍案

大王!!!

化膠水～

嗰陣又無人喺走廊打牌，剩係記得對面住咗一個獨居老婆婆。我住嗰陣都就黎清拆啦，成層都好似無乜人氣咁

多件裝飾品～

LAN線搵真兇

有度閘差好遠喇
以前啲樓梯無閘自出自入
一橦樓幾條梯，都咪話唔驚
而家要入橦大廈一定要經大堂
保安係廢，但都叫有個人係度睇住

可惜當年無兒登D 90後 00後少年神探，唔係一早破案

留名遲啲睇

講到又推理 又催眠 又放蛇 又電腦分析咁把炮
原來最尾靠個犯自爆

有精dna嘅

其實羅sir實際上做左d咩?

睇完羅SIR堆阿媽係女人推理+PLAN

最後都要靠個犯自爆+受害人細佬出手先拉到

斯德哥爾摩症未聽過？

斯德哥爾摩症候群又關比人姦完自己去做雞咩事？
佢話多數又冇stat，有呢種症候群係咪就代表多數？
佢擺明就係出黎鳩up博屌

最重要係而家啲女人開放到咁, 明買明賣

唔怪得呀sir話唔好大力索

如果冇記錯個色魔最後自爆係因為最後俾佢姦果條女有高潮，個色魔以為條女對自己有意思。

唔係話要幫個呀sir
你地講到佢咁廢
唔好得個講字
比著你地 當時無CCTV 科技無咁高 犯案時間地點無得估
你地又破到案咩？

純討論

黑警真係好撚廢

完全係負碌

仆街警犬仲想領功。

呢D真係越做膽越大,記得仲有個係起個帳篷係人地屋企附近,即場拍A片

佢花名叫獅王 好撚大隻無人夠膽挑佢機

佢每次姦人果時都飲左酒 係無情力黎

果個叫av色魔 張禮文
最後一單係人地屋企附近紮營 個女仔一出門口幾秒就比人捉左封姦

會員Agentcc原來係孌童犯，搞細路女坐監

LIHKG @ Android

你搞細路女嗰陣有冇用過

唔好懶好笑啦
幾年前咪有個公屋毒撚
呃左條女番屋企禁室培慾
老豆都係屋企添
最後唔記得個女仔點走到出黎

係呀，公屋呀，所以你咪係新聞見到佢比人拉左

警察係呢單案有咩幫助

細佬如果仲做緊 應該變咗老屎忽

細佬定大佬？～1993年8月5日，他看中了另一名21歲少女，在同區的美景街強姦她後，迫對方交出電話號碼。雖然該少女並無主動報警，但因被兄長揭發而陪同往警署報案。1993年8月6日晚，林相約該少女前往黃埔UA戲院看電影，終被埋伏探員拘捕，後經精液的DNA鑑證，證實他正是為禍1年4個月的「屯門色魔」 大佬揭發 細佬幫拖？～

1993年8月5日，他看中了另一名21歲少女，在同區的美景街強姦她後，迫對方交出電話號碼。雖然該少女並無主動報警，但因被兄長揭發而陪同往警署報案。1993年8月6日晚，林相約該少女前往黃埔UA戲院看電影，終被埋伏探員拘捕，後經精液的DNA鑑證，證實他正是為禍1年4個月的「屯門色魔」